有冇人喺香港見過蜂鳥

我有！

所以想買隻蜂鳥餵食器睇下引唔引到。

香港無野生蜂鳥
你應該係見到長啄天蛾，唔難見到

見過 以為自己發夢
睇左10幾廿秒

正解，香港 100% 冇野生蜂鳥，普通人見到長啄天蛾就當係。平時影相佬叫開佢地做飛蝦，因為個身同尾部同蝦好似樣。

唔好人講你就信，冇人見過=/=冇

我就見過，同時重有3個frd, 喺中大附近。

掉轉講 點解唔可以係你都認錯呢？

依隻係咪

好似你哋冇常識嘅就會認錯，我係屬於見識廣博嘅人，

btw, size好細，好似隻小蜜蜂咁細，綠色同d紀錄片一樣,.

自稱見識廣博

差唔多呢隻咁。

當年冇影相電話，咁細隻正常根本無可能發現到，不過當時喺間戶外餐廳，隻蜂鳥喺我隻杯附近懸停，以為係蜜蜂，睇真啲先知係蜂鳥。

咁你咁講你實贏哂架 見識廣博
我一句話點解唔可以係你都認錯呢 就一句你地無常識 自己就見識廣博 唔知以為你專業每日十個鐘一星期五天工作天去足全港各大郊野公園等地觀測同研究各種生物添
如果你所謂常識係認得各種鳥類甚至各種生物既警察部一定會請你仲會善待你添
所謂常識就有認得鳥類既能力咁你常識以外既咪睇到四維空間？
你贏哂啦 你女仔黎架？

以為你有特別能力可以感應到佢地既存在再配合你獨有既常識加見識廣博黎發現佢添

我估香港好多，只係見唔到，蜜蜂(小)咁細，又唔低飛，都幾難發現。

其實如果你哋住喺九肚山，西貢，又靠近d樹，擺d甜嘢蜜糖之類可能引到佢哋。

香港有蜂鳥嗎?

我們經常收到一些有趣的問題，特別是關於「蜂鳥」。我們曾收到一些電話查詢，以至有心人郵寄野外拍攝所得的圖片，指看到「蜂鳥」在花叢中吸取花蜜。

事實上蜂鳥只分佈於美洲，在亞洲或香港根本沒有分佈。那麼，這些「蜂鳥」究竟是何物？坊間認為是「蜂鳥」的生物，有以下可能性：

冒牌蜂鳥1：叉尾太陽鳥

太陽鳥是亞洲最小的鳥。叉尾太陽鳥(Fork-tailed Sunbird)的嘴尖細而向下彎，雄鳥的頭湖水藍帶金屬亮澤，喉部和胸部紅色，下體淡黃色，尾部有兩條幼長尾羽，看起來像「叉尾」。

叉尾太陽鳥在香港十分普遍，但要欣賞牠們的廬山真面目是不易的，因為牠身軀嬌小，經常在樹頂盛開的花朵中穿梭，加上在空中振翅的速度極快，在花間亂竄吸蜜，「chin-chin」婉轉地歌唱。

雖云早起的鳥兒有蟲吃，但吃花蜜的叉尾太陽鳥，卻常在陽光普照後才顯得較活躍，有「late riser」之稱，亦因而得名太陽鳥，意指有太陽才見牠的蹤影。

冒牌蜂鳥2：天蛾

可能是日行性的天蛾(Hawk Moth)。天蛾科屬中大型的蛾類，分佈於世界各地，已知種類約有1,000種。牠們的振翅及飛行速度通常都相當快，常穿梭在花叢中採蜜。當天蛾吸蜜時，會快速振動翅膀，將身體停滯於空中，盤旋於花前伸出長長的口器吸蜜，為時約幾秒左右。牠不但能定在空中一個位置上，且能前後左右快速移動，無須轉身或調頭，極像蜂鳥。這種名為Hummingbird Hawk Moth的天蛾分佈於亞洲、南歐和北非。
by香港觀鳥會

你補呢句都係想攞個彩姐
可以我地呢啲無常識得黎又唔係住九肚山 西貢等地啦

信專家不如信自己

香港有老虎你信唔信？

可能如果你地住深山 切自己忽肉出黎會引到佢地

咁你開post做乜9

話俾人聽佢有唯一既常識同見識廣博 仲有可能係家住九肚山西貢等地

Btw 呢樣係有新聞講過 唔使信唔信 定你想睇我有無常識？唔使啦 我話可能你認錯呢下已經俾你認定我/我地係無常識啦

原來又係一件弱智，有專業資料唔參考係度鳩 up，等大家重咁認真答你，浪費時間

大家可以 Block 柒佢了

專家話你蠢豬你一定信啦

btw, 你呢啲就係香港typical嘅低智低賤之人, 冇獨立思考能力人云亦云嘅豬玀。

我地係佢既角度只要一句未見過 聽專家講 都係無常識既人黎 包括個啲專家 統統都只一班無常識既烏合之眾 計我話 樓主見識廣博 佢行過既路 睇過既野比八大教授加埋 都仲要多

見過啦 香港地好多
隔離屋呀伯都有養
細細隻幾得意

可能我地唔係住九肚山西貢等地 見既野真係少啲 所以思想都有限制 突破唔到

你住九肚山定西貢？

其實唔應該咁話樓主
冇人見過真係唔代表冇
香港都有新物種被發現啦
不過想人信服要有證據

係樓主話返我地無常識 同自稱見識廣博

其實咁 loop 落去真係好冇意義，我建議巴打都係唔好用常人邏輯黎幫樓豬辯護了。重點唔在於香港有冇蜂鳥，而係條友嘅邏輯思考同個人價值觀都好有問題，唔值得再花時間係一條弱智身上。

咁講法，一句我見識廣，我見過上帝，孫悟空，如來佛祖，咁重得掂？

咁係你地班友一開始就話香港一定冇咁

不過唔好鬧交啦 晒時間

我都見過

不過驚人話我痴線所以冇同人講

哦 所以樓主大條道理一句拋埋黎 你地無常識 我就見識廣博咁

緊得啦 你可以話返我地無常識 你見識廣博架嘛

是的，我見隻蜂鳥size真係好細，大概隻大烏蠅咁細，可能係未發現物種。

話咩長啄天蛾可以收皮， 牛頭角順嫂呢啲就會認唔出，有d人見到隻大狗都話見到老虎，你哋咪呢啲蠢人囉！

有常識嘅人點會分唔出蜂鳥係點樣。

我諗你見倒果隻叫叉尾太陽鳥 同蜂鳥差不多樣
利申: 影開雀 下面圖喺濕地公園影嘅 果隻係隻乸 隻公同你張圖果隻都有九成似
不過你冇圖唔敢否定你見倒果隻係蜂鳥 但正常情況下香港應該唔會有 蜂鳥只係美洲先有 因為香港呢個生境已經唔適合蜂鳥 莫講話香港 亞洲都冇乜機會揾倒
如果真係有 我都想見下 可能走私黎 但應該好快會死
我係咪認真咗？

隻蜂鳥得粒花生咁大

仲有一個可能性 就係有人當寵物走失咗
不過有蜂鳥咁大件事 啲龍友叔叔唔可能唔知
同埋太陽鳥 香港都有幾隻品種 認錯都唔出奇

呢隻係小弟影過嘅男仔叉尾太陽鳥 係似蜂鳥

我見嗰隻得1cm高

1cm
bb都唔止

樓主應該批判思考能力係0啲人
假膠收皮啦

上面有人答左
美洲先有

蜂鳥細極都起碼5cm
1cm真係笑L死人

疑似見過 綠色令令地 可以定住嚟飛 喺大紅花入面唔知係咪食花蜜
第一眼以為係大甲蟲 再望真啲有羽毛有嘴 雀嚟

蜂鳥~呀GEM😢

就係佢

冇
最把炮見過人頭咁大既天俄
細個見過 燈龍虫呢D

係佢就係蜂鳥？

真係1cm, 好似隻微型相思雀咁，飛行係企直咁飛。

圖都冇張 又唔信人講
冇圖我話伯母係天飛緊都得啦 on99

收皮啦樓豬

細個好似喺公園見過 之後都見唔到

你咁見識廣博仲留係度做乜，唔好比連登耽誤你

樓豬精準目測 隻鳥1cm
係咪睇錯自己條尻咋

樓豬會話專家呃你地
信專家不如信佢

樓豬幾時開宗立派搞返個香港宗教傳揚開去

有次九龍塘d見到呢隻，個時覺得好靚，以為自己見到d超罕見既品種，點知search番原來香港都叫常見

屋企樓下成日有，佢哋好鐘意飛埋D紅色既花度。成日有龍友黎影相

痴撚線，使唔撚使咁串？

喺台灣見過，初初以為蜜蜂，睇真原來雀仔

你哋講係歪理
佢講先係道理

有
仲成班西西西西西西西咁叫
煩到嘔

屌你老母人地好心講解下你就屌人低智低賤

使唔使借部相機俾你露營等望到你見到嗰隻撚屌雀再影

r
蜂烏Is good

人地見多識廣啊，你同我點講都冇用架啦

btw我見過上帝，佢話樓主假膠黎唔駛理佢

見識廣博笑醒咗

話唔定樓主係第一個發現呢
外來帶入

1cm都講得出，係咪見到烏蠅

樓主果然見識廣博

樓主買咗未，會唔會惹蜜蜂架

樓主見到個隻蜂鳥得1cm咪仲細過隻真蜜蜂
記得拍片影相 捉埋佢做標本
然後同自己個名幫佢命名啦

利申：無見過 唔撚信香港有蜂鳥 因為地理環境唔適合 仲要吹到咁細隻

岩岩見到隻蜂鳥0.1cm樓主我撐你

樓主你係咪認錯左呢隻野?

樓豬本身唔講咁多都仲可以死撐做假膠既
而家變柒頭啦

飛蝦黎ga, 係天蛾既一種，個口部吸管好長，所以叫長喙天蛾，飛到好似直升機咁快，單反要最少1/640快門速度先影得清晰，勉强打到

我都係屋企樓下公園見過
Google完發現亞洲係無
所以應該係佢個fd 太陽鳥

樓主個腦「真是好多水」

迪士尼附近釣魚咁啱見到
但應該係蛾

青山班友夠唔信醫生診斷寧願信自己啦，但你點講點判斷都唔會改變到事實

樓主你柒唔係因為你見到既野係真定假 係你一黎就串鳩人
如果係面前我除左講我上面個啲之外我真串到你喊都仲得

都話1cm, 微型蜂鳥，下次吊魚留意下，專家話冇係因為專家未見過，專家有幾多個？冇可能摷過曬全香港！而且蜂鳥唔係蜜蜂有個蜜蜂竇比你跟到。

入黎以為大家講緊GEM

樓主瘋了

揾到記得登報紙
跟手拎埋個命名權啊

一日未揾到 一日都笑你on9仔
香港蜂鳥專家

推

香港原本就係老虎原生地
蜂鳥係美洲阿

分布地域
編輯
蜂鳥僅分布於美洲，從南加拿大和阿拉斯加到火地島，包括西印度群島都有牠們的蹤跡。黑頦北蜂鳥是美國和加拿大西部最常見的種類。只有紅喉北蜂鳥在北美洲東部繁衍，但是其他種類的蜂鳥個別成員也可以在北美洲東部見到，有時是來自古巴或巴哈馬群島的遊民。

蜂鳥在歐亞非全境均沒有分布，但有些天蛾（如長喙天蛾）在白天活動取食花蜜時會被誤認為是蜂鳥。太陽鳥科物種同樣會吃花蜜，但分布於東亞及東南亞。兩者在外型上的近似是基於趨同演化，而不是在分類學上相關。

成日見
次次想影相就飛走
叫乜名

我最近發現有隻成日係我屋企樓下徘徊，今日又係見到個時lum住開手機影，點知一向上望已經飛走隻野叫紅嘴藍鵲

樓主又冇料又串
劉馬車之流
簡單講垃圾一件

樓主，我信你喎，啲人冇見過就否定香港冇。

我聽人講喺麗思卡爾頓酒店做嘅人，成日都見到上帝架。

近郊同大型公園 （九龍/天水圍/青衣/元朗）嘅地方會仲容易見到佢哋嫁
佢哋係屬於鴉科 叫聲好嘈好大聲好沙

香港除咗佢哋仲有其他鵲 都係咁上下樣嫁 包括灰喜鵲 同喜鵲 都係咁上下大細 生境

留名睇樓豬發現生品種啦
記住堅持落去搵呀

喜鵲呢隻真係成日見到，都濫濫地反而灰喜鵲我未見過

但咁多隻好似都係紅嘴藍鵲最靚，個嘴同條尾好sharp